<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BlackcatRS</title>
    <link>https://blackcatrs.github.io/</link>
    <description>Recent content on BlackcatRS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2022 20:25:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://blackcatrs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Self-hosted password managers</title>
      <link>https://blackcatrs.github.io/posts/2022/08/self-hosted-password-managers/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 20:25:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blackcatrs.github.io/posts/2022/08/self-hosted-password-managers/</guid>
      <description>Les mots de passe doivent être stockés en toute sécurité ou, en d&amp;rsquo;autres termes, les empreintes digitales (ou hachages) des mots de passe doivent être conservées plutôt que des mots de passe clairs. Ces empreintes, également appelées hachés, sont le résultat d&amp;rsquo;une fonction de hachage cryptographique qui utilise une valeur aléatoire unique (communément appelée un sel) lors du calcul du hachage du mot de passe.
Pour conserver les mots de passe, il est recommandé d’utiliser des fonctions de dérivation de mots de passe memory-hard comme scrypt ou Argon2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encodage</title>
      <link>https://blackcatrs.github.io/posts/2022/08/encodage/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 19:06:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blackcatrs.github.io/posts/2022/08/encodage/</guid>
      <description>Toutes les données sont stockées dans un format binaire brut (raw binary format) sur les ordinateurs. Ces formats de codage (Base64, Base58 et ASCII) ne sont que des façons différentes de lire et d&amp;rsquo;écrire des données binaires. Par exemple, en Base64, le code binaire 000000 représente la lettre A, mais en ASCII, le binaire 00000000 représente le caractère NUL.
ASCII Base64 Base64 vs Base58 Encoding Base64 est l&amp;rsquo;un des formats d&amp;rsquo;encodage les plus populaires pour la représentation des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>https://blackcatrs.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackcatrs.github.io/about/</guid>
      <description>La sécurité peut être divisée en deux catégories, à savoir la sécurité offensive et la sécurité défensive. Mais à mon avis les deux sont associés l&amp;rsquo;un à l&amp;rsquo;autre, pour pouvoir défendre (sécuriser) il faut comprendre les techniques et tactiques offensives.
La cybersécurité est très large et peut prendre plusieurs formes, mais le concept est le même. Comprendre les systèmes ou le sujet est donc essentiel dans le domaine de la cybersécurité.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
