<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Vithurshan SELVARAJAH</title><link>https://www.atomicl.net/</link><description>Recent content in Home on Vithurshan SELVARAJAH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.atomicl.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HackTheBox - Pilgrimage</title><link>https://www.atomicl.net/ctf/pilgrimage/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/ctf/pilgrimage/</guid><description>Énumération Scanner la machine :
sudo nmap -sC -sV 10.10.11.219 -sC : Scanner la cible en utilisant les scripts par défaut -sV : Déterminer la version du service en cours d&amp;rsquo;exécution sur le port. Résultat du scan Nmap :
Starting Nmap 7.94 ( https://nmap.org ) at 2023-07-21 09:09 CEST Nmap scan report for 10.10.11.219 Host is up (0.013s latency). Not shown: 998 closed tcp ports (reset) PORT STATE SERVICE VERSION 22/tcp open ssh OpenSSH 8.</description></item><item><title>Change Users Default Shell</title><link>https://www.atomicl.net/notes/change_users_default_shell/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/change_users_default_shell/</guid><description>The shell is a program that interprets commands that we enter and there are several shells such as bash, sh, ksh, zsh, fish and many more. Bash (/bin/bash) is a popular shell on most if not all Linux systems, and it’s normally the default shell for user accounts.
We can also change or define a shell for a user to provide more functionality or block access to the shell using /sbin/nologin.</description></item><item><title>Install FTP Server</title><link>https://www.atomicl.net/notes/install_ftp_server/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/install_ftp_server/</guid><description>Introduction FTP stands for File Transfer Protocol which is used for transferring file between a centralized server and clients over a network. This tutorial describes the installation, configuration and securing process of FTP server. This tutorial uses VSFTPD as a FTP server software which stands Very Secure FTP Daemon.
The communication between FTP client and server is done by using two type of connection namely control connection and a data connection.</description></item><item><title>HackTheBox - Stocker</title><link>https://www.atomicl.net/ctf/stocker/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/ctf/stocker/</guid><description>Énumération Scanner la machine :
sudo nmap -sC -sV -T4 10.10.11.196 -sC : Scanner la cible en utilisant les scripts par défaut -sV : Déterminer la version du service en cours d&amp;rsquo;exécution sur le port. Résultat du scan Nmap :
Starting Nmap 7.93 ( https://nmap.org ) at 2023-02-13 10:08 CET Nmap scan report for 10.10.11.196 Host is up (0.012s latency). Not shown: 998 closed tcp ports (reset) PORT STATE SERVICE VERSION 22/tcp open ssh OpenSSH 8.</description></item><item><title>Programs I Use</title><link>https://www.atomicl.net/ecosystem/software/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/ecosystem/software/</guid><description>Summary I&amp;rsquo;m a privacy conscious person and use free, minimalist, terminal-based programs on my computer that are easy to maintain in long term. I think a good software should answer your needs rather than the author&amp;rsquo;s. You can find my custom configuration within my .dotfiles folder.
Basic Operating System/Distribution
I like to start with a minimal operating system and then add software as needed. This way I am able to master most of the software on my system and learn things.</description></item><item><title>DWM - Dynamic Window Manager</title><link>https://www.atomicl.net/projects/blackdwm/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/projects/blackdwm/</guid><description>This is a fork of DWM by suckless.org, an extremely fast, small and dynamic window manager for X. I added many patches and custom configuration to fit into my workflow. Requirements For Debian/Debian based systems sudo apt install make gcc libx11-dev libxft-dev libxinerama-dev xorg For Arch sudo pacman -S base-devel git libx11 libxft xorg-server xorg-xinit terminus-font Installation Clone the git repository:
git clone https://github.com/BlackcatRs/blackdwm.git Edit config.mk to match your local setup (dwm is installed into the /usr/local namespace by default).</description></item><item><title>Générer une paire de clés GPG</title><link>https://www.atomicl.net/notes/gen_gpg_key/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/gen_gpg_key/</guid><description>GnuPG, populairement connu sous le nom de GPG, est un outil extrêmement polyvalent largement utilisé comme norme de l&amp;rsquo;industrie pour chiffrer des données telles que des e-mails, des messages, des fichiers ou tout ce que vous devez stocker ou envoyer à quelqu&amp;rsquo;un de sûr.
Le programme gpg présent par défaut dans la plupart des distributions Linux. Sur les systèmes basés sur Debian et Ubuntu, vous pouvez installer le program gpg en exécutant la commande suivante :</description></item><item><title>Déchiffrement à distance de Luks</title><link>https://www.atomicl.net/notes/luks_remote_decryption/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/luks_remote_decryption/</guid><description>Sous Linux, nous chiffrons nos partitions et l&amp;rsquo;intégralité du disque à l&amp;rsquo;aide de Linux Unified Key Setup-on-disk-format (LUKS) pour la sécurité et la confidentialité. Nous déverrouillons le disque protégé (par LUKS) en fournissant une phrase de passe au démarrage. Donc, pour pouvoir déchiffrer, il faut être devant l&amp;rsquo;ordinateur pour entrer la phrase secrète.
Nous avons un programme qui résout ce problème en permettant de décrypter les partitions LUKS à distance. Voyons comment déverrouiller la partition LUKS à l&amp;rsquo;aide des clés Dropbear SSH sous Linux au démarrage.</description></item><item><title>Forward Local GPG Agent Socket through SSH Tunnel</title><link>https://www.atomicl.net/notes/forward_local_gpg_agent_socket_through_ssh_tunnel/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/forward_local_gpg_agent_socket_through_ssh_tunnel/</guid><description>Table of Contents Introduction Configure SSH Server Forward Local GPG Agent Socket GPG Agent Command Debug Socket Forwarding References Introduction gpg-agent is a daemon used to manage GPG secret (private) keys for the gpg and gpgsm programs. These programs interact with the gpg-agent daemon through a socket to request the secret key and request for the secret key.
If the gpg-agent process has the key, it provides it to gpg. If not, it tries to load the encrypted key from your keyring and prompts you for the key&amp;rsquo;s passphrase.</description></item><item><title>Authentification SSH à l'aide d'une clé GPG</title><link>https://www.atomicl.net/notes/gpg-agent/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/gpg-agent/</guid><description>Gpg-agent sous Linux Windows Linux Beaucoup d&amp;rsquo;entre nous connaissent Secure Shell (SSH) et nous connaissons les avantages d&amp;rsquo;utiliser une clé SSH au lieu d&amp;rsquo;un mot de passe.
L&amp;rsquo;utilisation de GPG ne rend pas vos connexions SSH plus sécurisées. SSH est un protocole sécurisé et les clés SSH sont sécurisées. Au lieu de cela, cela facilite la gestion et l&amp;rsquo;utilisation de votre clé SSH. Toutes les commandes continueront à fonctionner comme avant, sauf que vous n&amp;rsquo;aurez plus de clés privées SSH.</description></item><item><title>Encodage</title><link>https://www.atomicl.net/posts/encodage/encodage/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 19:06:29 +0200</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/posts/encodage/encodage/</guid><description>Toutes les données sont stockées dans un format binaire brut (raw binary format) sur les ordinateurs. Ces formats de codage (Base64, Base58 et ASCII) ne sont que des façons différentes de lire et d&amp;rsquo;écrire des données binaires. Par exemple, en Base64, le code binaire 000000 représente la lettre A, mais en ASCII, le binaire 00000000 représente le caractère NUL.
ASCII Base64 Base64 vs Base58 Encoding Base64 est l&amp;rsquo;un des formats d&amp;rsquo;encodage les plus populaires pour la représentation des données.</description></item><item><title>Self-hosted password managers</title><link>https://www.atomicl.net/posts/password_managers/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/posts/password_managers/</guid><description>Les mots de passe doivent être stockés en toute sécurité ou, en d&amp;rsquo;autres termes, les empreintes digitales (ou hachages) des mots de passe doivent être conservées plutôt que des mots de passe clairs. Ces empreintes, également appelées hachés, sont le résultat d&amp;rsquo;une fonction de hachage cryptographique qui utilise une valeur aléatoire unique (communément appelée un sel) lors du calcul du hachage du mot de passe.
Pour conserver les mots de passe, il est recommandé d’utiliser des fonctions de dérivation de mots de passe memory-hard comme scrypt ou Argon2.</description></item></channel></rss>