<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Security on Vithurshan SELVARAJAH</title><link>https://www.atomicl.net/categories/security/</link><description>Recent content in Security on Vithurshan SELVARAJAH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.atomicl.net/categories/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Encrypt external drives with Linux Unified Key Setup (LUKS)</title><link>https://www.atomicl.net/notes/luks_encrypt_external_drives/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/luks_encrypt_external_drives/</guid><description>1. Find your drive In order to find the correct drive to encrypt, run the lsblk command, then plug in your external storage device and run the lsblk command again. And now by comparing you can identify a new one appeared in the output of the last executed command.
The /dev/sdX drive referenced in this article is an imaginary device and be sure to replace it with your real device.</description></item><item><title>Pentester's Toolbox</title><link>https://www.atomicl.net/notes/toolbox/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/toolbox/</guid><description>Table of Content&amp;#xa0;&amp;#xa0;&amp;#xa0;toc 1. Web Enumeration
1.1. Feroxbuster 1.2. Wfuzz 1.3. Whatweb 1.4. WPScan 2. Network Pivot
2.1. Ligolo-ng 3. Bind Shell | Reverse Shell | File Transfer
3.1. Powercat 3.2. Socat 3.3. Powershell 4. Remote Shell on Windows
4.1. Impacket-wmiexec 4.2. Impacket-psexec 4.3. Evil-winrm 4.4. Enter-PSSession 4.5. Pywinrm 5. Passwords Extraction
5.1. Mimikatz 5.2. Impacket-secretsdump 6. Linux Privilege Escalation
6.1. LinEnum - Linux PrivEsc 6.2. LinPEAS - Linux PrivEsc 6.</description></item><item><title>Générer une paire de clés GPG</title><link>https://www.atomicl.net/notes/gen_gpg_key/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/gen_gpg_key/</guid><description>GnuPG, populairement connu sous le nom de GPG, est un outil extrêmement polyvalent largement utilisé comme norme de l&amp;rsquo;industrie pour chiffrer des données telles que des e-mails, des messages, des fichiers ou tout ce que vous devez stocker ou envoyer à quelqu&amp;rsquo;un de sûr.
Le programme gpg présent par défaut dans la plupart des distributions Linux. Sur les systèmes basés sur Debian et Ubuntu, vous pouvez installer le program gpg en exécutant la commande suivante :</description></item><item><title>Déchiffrement à distance de Luks</title><link>https://www.atomicl.net/notes/luks_remote_decryption/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/luks_remote_decryption/</guid><description>Sous Linux, nous chiffrons nos partitions et l&amp;rsquo;intégralité du disque à l&amp;rsquo;aide de Linux Unified Key Setup-on-disk-format (LUKS) pour la sécurité et la confidentialité. Nous déverrouillons le disque protégé (par LUKS) en fournissant une phrase de passe au démarrage. Donc, pour pouvoir déchiffrer, il faut être devant l&amp;rsquo;ordinateur pour entrer la phrase secrète.
Nous avons un programme qui résout ce problème en permettant de décrypter les partitions LUKS à distance. Voyons comment déverrouiller la partition LUKS à l&amp;rsquo;aide des clés Dropbear SSH sous Linux au démarrage.</description></item><item><title>Forward Local GPG Agent Socket through SSH Tunnel</title><link>https://www.atomicl.net/notes/forward_local_gpg_agent_socket_through_ssh_tunnel/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/forward_local_gpg_agent_socket_through_ssh_tunnel/</guid><description>Table of Contents Introduction Configure SSH Server Forward Local GPG Agent Socket GPG Agent Command Debug Socket Forwarding References Introduction gpg-agent is a daemon used to manage GPG secret (private) keys for the gpg and gpgsm programs. These programs interact with the gpg-agent daemon through a socket to request the secret key and request for the secret key.
If the gpg-agent process has the key, it provides it to gpg. If not, it tries to load the encrypted key from your keyring and prompts you for the key&amp;rsquo;s passphrase.</description></item><item><title>Authentification SSH à l'aide d'une clé GPG</title><link>https://www.atomicl.net/notes/gpg-agent/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.atomicl.net/notes/gpg-agent/</guid><description>Gpg-agent sous Linux Windows Linux Beaucoup d&amp;rsquo;entre nous connaissent Secure Shell (SSH) et nous connaissons les avantages d&amp;rsquo;utiliser une clé SSH au lieu d&amp;rsquo;un mot de passe.
L&amp;rsquo;utilisation de GPG ne rend pas vos connexions SSH plus sécurisées. SSH est un protocole sécurisé et les clés SSH sont sécurisées. Au lieu de cela, cela facilite la gestion et l&amp;rsquo;utilisation de votre clé SSH. Toutes les commandes continueront à fonctionner comme avant, sauf que vous n&amp;rsquo;aurez plus de clés privées SSH.</description></item></channel></rss>